{
	"subject": "tamil",
	"lesson": "l01",
	"grade": "c8",
	"quests": [{
		"id": 1,
		"question": "மக்கள் வாழும் நிலப்பகுதியைக் குறிக்கும் சொல் _____.",
		"options": {
			"a": "வைப்பு",
			"b": "கடல்",
			"c": "பரவை",
			"d": "ஆழி"
		},
		"answer": "a"
	}, {
		"id": 2,
		"question": "‘என்றென்றும்’என்னும் சொல்லைப் பிரித்து எழுதக் கிடைப்பது _______.",
		"options": {
			"a": "என் + றெ ன்றும்",
			"b": "என்று + என்றும்",
			"c": "என்றும் + என்றும்",
			"d": "என் + என்றும்"
		},
		"answer": "b"
	}, {
		"id": 3,
		"question": "‘வானமளந்தது’என்னும் சொல்லைப்  பிரித்து எழுதக் கிடைப்பது _______.",
		"options": {
			"a": "வான + மளந்தது",
			"b": "வான் + அளந்தது",
			"c": "வானம் + அளந்தது",
			"d": "வான் + மளந்தது"
		},
		"answer": "c"
	}, {
		"id": 4,
		"question": "வானம் + அறிந்த என்பதனைச் சேர்த்தெழுதக் கிடை க்கும் சொல் _____.",
		"options": {
			"a": "வானம்அறிந்து",
			"b": "வான்அறிந்த",
			"c": "வானமறிந்த",
			"d": "வான்மறிந்த"
		},
		"answer": "c"
	}, {
		"id": 5,
		"question": "பறவைகள் _________ பறந்து செல்கின்றன.",
		"options": {
			"a": "நிலத்தில்",
			"b": "விசும்பில்",
			"c": "மரத்தில்",
			"d": "நீரில்"
		},
		"answer": "b"
	}, {
		"id": 6,
		"question": "இயற்கையைப் போற்றுதல் தமிழர் __________.",
		"options": {
			"a": "மரபு",
			"b": "பொழுது",
			"c": "வரவு",
			"d": "தகவு"
		},
		"answer": "a"
	}, {
		"id": 7,
		"question": "'இருதிணை ' என்னும் சொல்லைப் பிரித்து எழுதக் கிடைப்பது _________.",
		"options": {
			"a": "இரண்டு + திணை",
			"b": "இரு + திணை",
			"c": "இருவர் + திணை",
			"d": "இருந் து + திணை"
		},
		"answer": "a"
	}, {
		"id": 8,
		"question": "'ஐம்பால்' என்னும் சொல்லைப் பிரித்து எழுதக் கிடைப்பது _________.",
		"options": {
			"a": "ஐம் + பால்",
			"b": "ஐந்து + பால்",
			"c": "ஐம்பது + பால்",
			"d": "ஐ + பால்"
		},
		"answer": "b"
	}, {
		"id": 9,
		"question": "தமிழ் எழுத்துகள் இப்போதுள்ள நிலையான வடிவத்தைப் பெற _____ காரணமாக அமைந்தது.",
		"options": {
			"a": "ஓவியக்கலை",
			"b": "இசைக்கலை",
			"c": "அச்சுக்கலை",
			"d": "நுண்கலை"
		},
		"answer": "c"
	}, {
		"id": 10,
		"question": "வளைந்த கோடுகளால் அமைந்த மிகப்பழைய தமிழ் எழுத்து ______ என அழைக்கப்படுகிறது.",
		"options": {
			"a": "கோட்டெழுத்து",
			"b": "வட்டெழுத்து",
			"c": "சித்திர எழுத்து",
			"d": "ஓவிய எழுத்து"
		},
		"answer": "b"
	}, {
		"id": 11,
		"question": "தமிழ் எழுத்துச் சீர்திருத்தப் பணியில் ஈடுபட்டவர் _____.",
		"options": {
			"a": "பாரதிதாசன்",
			"b": "தந்தை பெரியார்",
			"c": "வ.உ. சிதம்பரனார்",
			"d": "பெருஞ்சித்திரனார்"
		},
		"answer": "b"
	}, {
		"id": 12,
		"question": "இதழ்களைக் குவிப்பதால் பிறக்கும் எழுத்துகள் _____.",
		"options": {
			"a": "இ, ஈ",
			"b": "உ, ஊ",
			"c": "எ, ஏ",
			"d": "அ, ஆ"
		},
		"answer": "b"
	}, {
		"id": 13,
		"question": "ஆய்த எழுத்து பிறக்கும் இடம் ______.",
		"options": {
			"a": "மார்பு",
			"b": "கழுத்து",
			"c": "தலை",
			"d": "மூக்கு"
		},
		"answer": "c"
	}, {
		"id": 14,
		"question": "வல்லின எழுத்துகள் பிறக்கும் இடம் _____.",
		"options": {
			"a": "தலை",
			"b": "மார்பு",
			"c": "மூக்கு",
			"d": "கழுத்து"
		},
		"answer": "b"
	}, {
		"id": 15,
		"question": "நாவின் நுனி அண்ணத்தின் நுனியைப் பொருந்துவதால் பிறக்கும் எழுத்துகள் _____.",
		"options": {
			"a": "க், ங்",
			"b": "ச், ஞ்",
			"c": "ட், ண்",
			"d": "ப், ம்"
		},
		"answer": "c"
	}, {
		"id": 16,
		"question": "கீழ்இதழும் மேல்வாய்ப்பல்லும் இணைவதால் பிறக்கும் எழுத்து _____.",
		"options": {
			"a": "ம்",
			"b": "ப்",
			"c": "ய்",
			"d": "வ்"
		},
		"answer": "d"
	}, {
		"id": 17,
		"question": "அறிந்தது + அனைத்தும் என்பதனைச் சேர்த்தெழுதக் கிடை க்கும் சொல் _____.",
		"options": {
			"a": "அறிந்ததுஅனைத்தும்",
			"b": "அறிந்தனைத்தும்",
			"c": "அறிந்ததனைத்தும்",
			"d": "அறிந்துனைத்தும்"
		},
		"answer": "c"
	}, {
		"id": 18,
		"question": "நாவின் இடை , அண்ணத்தின் இடை",
		"options": {
			"a": "க், ங்",
			"b": "ச், ஞ்",
			"c": "ட், ண்",
			"d": "த், ந்"
		},
		"answer": "b"
	}, {
		"id": 19,
		"question": "நாவின் நுனி, மேல்வாய்ப்பல்லின் அடி",
		"options": {
			"a": "க், ங்",
			"b": "ச், ஞ்",
			"c": "ட், ண்",
			"d": "த், ந்"
		},
		"answer": "d"
	}, {
		"id": 20,
		"question": "நாவின் முதல், அண்ணத்தின் அடி",
		"options": {
			"a": "க், ங்",
			"b": "ச், ஞ்",
			"c": "ட், ண்",
			"d": "த், ந்"
		},
		"answer": "a"
	}, {
		"id": 21,
		"question": "நாவின் நுனி, அண்ணத்தின் நுனி",
		"options": {
			"a": "க், ங்",
			"b": "ச், ஞ்",
			"c": "ட், ண்",
			"d": "த், ந்"
		},
		"answer": "c"
	}, {
		"id": 22,
		"question": "கோழி",
		"options": {
			"a": "கூவும்",
			"b": "கொக்கரிக்கும்",
			"c": " ",
			"d": " "
		},
		"answer": "b"
	}, {
		"id": 23,
		"question": "பால்",
		"options": {
			"a": "குடி",
			"b": "பருகு",
			"c": " ",
			"d": " "
		},
		"answer": "b"
	}, {
		"id": 24,
		"question": "சோறு",
		"options": {
			"a": "தின்",
			"b": "உண்",
			"c": " ",
			"d": " "
		},
		"answer": "b"
	}, {
		"id": 25,
		"question": "பூ",
		"options": {
			"a": "கொய்",
			"b": "பறி",
			"c": " ",
			"d": " "
		},
		"answer": "a"
	}, {
		"id": 26,
		"question": "ஆ",
		"options": {
			"a": "நிரை",
			"b": "மந்தை",
			"c": " ",
			"d": " "
		},
		"answer": "a"
	}
]
}